%%% Copyright (C) 2021 Vincent Goulet
%%%
%%% Ce fichier fait partie du projet
%%% «Modélisation des distributions de sinistres avec R»
%%% https://gitlab.com/vigou3/modelisation-distributions-sinistres-avec-r
%%%
%%% Cette création est mise à disposition selon le contrat
%%% Attribution-Partage dans les mêmes conditions 4.0
%%% International de Creative Commons.
%%% https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/

\chapter[Table de quantiles de la loi normale]{%
  Table de quantiles \\ de la loi normale}
\label{chap:normale}

\vspace{-5mm}
\begin{center}
  \begin{align*}
    \Pr[X \leq x] = \Phi(x)
    &= \int_{-\infty}^x \frac{1}{\sqrt{2 \pi}}\, e^{-y^2/2}\, dy \\
    \Phi(-x) &= 1 - \Phi(x)
  \end{align*}

  \begin{tabular}{lrllrllr}\toprule
    \multicolumn{1}{c}{$x$}&
    \multicolumn{1}{c}{$\Phi(x)$}&
    \multicolumn{1}{c}{}&
    \multicolumn{1}{c}{$x$}&
    \multicolumn{1}{c}{$\Phi(x)$}&
    \multicolumn{1}{c}{}&
    \multicolumn{1}{c}{$x$}&
    \multicolumn{1}{c}{$\Phi(x)$}
    \\ \midrule
    $0,00$&$0,500$&&$1,10$&$0,864$&&$2,05$&$0,980$\\
    $0,05$&$0,520$&&$1,15$&$0,875$&&$2,10$&$0,982$\\
    $0,10$&$0,540$&&$1,20$&$0,885$&&$2,15$&$0,984$\\
    $0,15$&$0,560$&&$1,25$&$0,894$&&$2,20$&$0,986$\\
    $0,20$&$0,579$&&$1,282$&$0,900$&&$2,25$&$0,988$\\
    $0,25$&$0,599$&&$1,30$&$0,903$&&$2,30$&$0,989$\\
    $0,30$&$0,618$&&$1,35$&$0,911$&&$2,326$&$0,990$\\
    $0,35$&$0,637$&&$1,40$&$0,919$&&$2,35$&$0,991$\\
    $0,40$&$0,655$&&$1,45$&$0,926$&&$2,40$&$0,992$\\
    $0,45$&$0,674$&&$1,50$&$0,933$&&$2,45$&$0,993$\\
    $0,50$&$0,691$&&$1,55$&$0,939$&&$2,50$&$0,994$\\
    $0,55$&$0,709$&&$1,60$&$0,945$&&$2,55$&$0,995$\\
    $0,60$&$0,726$&&$1,645$&$0,950$&&$2,576$&$0,995$\\
    $0,65$&$0,742$&&$1,65$&$0,951$&&$2,60$&$0,995$\\
    $0,70$&$0,758$&&$1,70$&$0,955$&&$2,65$&$0,996$\\
    $0,75$&$0,773$&&$1,75$&$0,960$&&$2,70$&$0,997$\\
    $0,80$&$0,788$&&$1,80$&$0,964$&&$2,75$&$0,997$\\
    $0,85$&$0,802$&&$1,85$&$0,968$&&$2,80$&$0,997$\\
    $0,90$&$0,816$&&$1,90$&$0,971$&&$2,85$&$0,998$\\
    $0,95$&$0,829$&&$1,95$&$0,974$&&$2,90$&$0,998$\\
    $1,00$&$0,841$&&$1,96$&$0,975$&&$2,95$&$0,998$\\
    $1,05$&$0,853$&&$2,00$&$0,977$&&$3,00$&$0,999$\\
    \bottomrule
  \end{tabular}
\end{center}

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "modelisation-distributions-sinistres-avec-r"
%%% End:
